突發 ！侵找數 ，決定起牆。

直播中

緊急狀態？無睇

正是
已講會簽

講得出做得到

勁

停擺其實完左未

Fake news有live

兌現競選承諾

真係用墨西哥錢找數

最誠實嘅總統

半個月前開返政府
話半個月後唔應承起牆就shut down gov
見到個po 望一望日子又真係半個月後
講得出真係做到.

完左 同時緊急狀態

真係緊急狀態？

緊張狀態係會點？

less echo

法新社報導，美國國會於 1976 年通過的《國家緊急法》（National Emergencies Act）允許總統在提出具體理由下，宣布國家進入緊急狀態。

點樣唔尊重民主呀 大佬
國會賦予總統有咁既權力，總統又係你地自己選出黎
真係睇唔出點唔尊重民主程序

美國唔係仲有三十幾個緊急狀態生效緊咩？

有D幾十年前到依家添
但有冇一個因為咁有趣既原因喇喎

有冇列表？

姐係你覺得阻止非法移民殺人，賣毒品係好有趣既事？

找數真漢子

美股升到傻根本個個都想起

若宣布美國進入緊急狀態 川普能多享什麼權？

白宮發言人桑德斯14日發布聲明說，美國總統川普將採宣布國家進入緊急狀態等辦法，確保能阻止邊境國安與人道危機。許多人好奇，究竟川普能拿「宣布緊急狀態」做什麼？

新聞網站「石英」指出，宣布國家進入緊急狀態，能授予美國總統廣泛的權力，包括控制傳播網、實施宵禁、限制公民遷徙等。

自美國前總統福特1976年簽署國家緊急法以來，美國總統就可在危機時宣布國家進入緊急狀態，為因應迎頭而來的緊急狀態而掌握更多權力，具體包括：扣押財產、組織及控制生產工具、派軍海外、實行戒嚴、接管所有運輸及傳播、管制民營企業的營運、限制旅行，及以各種方式控制美國公民的生活。

華盛頓郵報指出，宣布緊急狀態讓川普不只是個處在三權分立政府中的總統，更像是「美國公司」的執行長，川普對這種角色更自在。

華郵說，美國的「國家緊急狀態」其實相當普遍，布瑞南司法中心（Brennan Center for Justice）統計，1976年實施國家緊急法以來，美國已宣布進入58項緊急狀態，目前還有31項有效，其中8項從2000年之前就實施至今。

先前的緊急狀態絕大多數是為因應國際爭議，包括執行各項制裁，有些是為對付武器擴散或出口控制，此外還有些是處理特定危機，例如2001年的911恐攻或2009年的禽流感。

過去多位美國總統一經宣布緊急狀態，都不太願意結束。川普如果為美墨邊界危機正式宣布進入緊急狀態，算是他任內宣布的第三項國家緊急狀態，前兩次是去年9月為防止外國介入美國選舉而實施制裁，以及去年11月針對尼加拉瓜情勢而凍結一些人財產。

你起牆真係阻到先先算啦
毒品呢D一堆經邊境口岸入既
至於阻非法移民？睇下D地道咩料先啦好冇
居然真係有人真心覺得起牆阻到

1976年實施國家緊急法以來，美國已宣布進入58項緊急狀態，目前還有31項有效，其中8項從2000年之前就實施至今。

真心破斧沉舟

起牆阻唔到, 所以要好似民主黨咁主動打開邊境, 歡迎難民毒犯
Goodest logic

等睇慢慢打官司

咁條法例都有俾Congress自己undo national emergency既

係，不過有得法律挑戰

民主黨打開邊境就1個仙都唔俾你啦

民主黨有無預計到會咁做

有，Pelosi已經講到尾一咁樣做就會法律挑戰

咪又打官司
當共和黨都係咁打奧巴馬

無，因為覺得極冇聊

日日有班墨西哥人坐車, 途步非法偷運入境 有d細路學壞細細個就帶毒品入境 仲要有d帶槍帶炮 連恐佈分子都可以經陸路進入 其實好撚危險 咁多年 唔洗做返d野...

Donald underwood

先唔講參議院喺共和黨手
McConnell呢隻老狐狸就例牌推佢出去集火好似由佢過咁款
就算國會取消佢好似都可以否決
除非你話共和黨一批人倒戈唔係國會呢條路應該行唔通

係，但唔會應為佢真做；即係以為拍二級片，點知係 hardcorn porn

住邊境嗰啲美國人話有用，好似你依啲隔岸吹水嘅香港人仲熟撚過佢地咁 人地夜晚真係隨時有II入屋謀殺咁水深火熱，屌你老味你憑乜撚喺度笑笑笑？

實際上係等民主黨同佢打官司，輸左就可以話最衰都係民主黨，唔係佢唔做野，佢個人嚟講係冇得輸

但總有班失敗者會好buy佢，因為自己無力所以想有個強人出嚟幫自己出頭

送上面班人去住下就岩

咁應該要完晒法律程序要動用到筆錢？有排打了

1. 啲錢唔係墨西哥畀，佢動用的係原本用係其他目的的國防預算。

2. 用緊急狀態的legal ground根本唔強， 上到法院被推翻的機會好高，trump的策略只不過係想將起唔到border wall的責任推走。

3. 共和黨內部同保守主義者反對的聲音其實大。national review一篇支持用緊急狀態令的文章都無，反對的反而有幾篇。

4. 根據538，民意對起牆的支持本身唔大，對用緊急狀態令起牆的支持更小。

5. 如果法院唔推翻，此例一開以後民主黨總統就可以用同樣理由去fund全民醫保，nee green deal或者進行槍管。

民主黨擺明玩嘢
根本起牆係無爭議

行政命令唔係緊急狀態令

住邊境D美國人話有用？
講呢句之前
駛唔駛睇下邊境D眾議院選區中期選舉投左咩人先啊

真係咁冇爭議就唔撚駛共和黨控制兩院個陣都過唔撚到啦

McConnell似烏龜多d

美國佬根本當墨西哥係大陸咁 可能重衰

會係house度整條bill反對迫共和黨議員表態先。

啱啊，就係好似病毒咁由邊境轉藍，點撚解？放曬啲ii入嚟仲要唔洗voter ID可以投票，一路集會一路探Mexico 國旗 你依啲傻閪仲要揸住以為得米，收皮啦

個bill的重點係迫gop議員埋牆角。主流民意唔支持但係trump base好支持，點投都會得失選民。

puerto rico 上年打個風死3千幾人到依家到未重建，筆錢就已經去咗幅牆到。Puerto 人已經係美國公民，待遇尚且係咁，遲啲香港做美國海外托管地嘅下場一定更加慘

監獄唔起鑭 純靠自律得唔得啊？
你真係咪撚on9 當你要起地道先入到去 已經代表係有用啦
世上冇唔會倒既牆 特洛伊再堅固都會遇到木馬
但會增加到你入侵成本啊嘛 明唔明啊五毛狗

你解釋到住邊境嗰啲美國人點話有用咩啫
屌咪又係得個UP字
睇下D毒品經邊到流入個D先再講咩有用啦
撐侵大總統都唔撚做功課

找數真漢子
老實講冇乜邊個政治人物做到

住邊境個班先最反對，而家邊境好多人個農場同埋後院就係畀border fence一分為二，政府收走無得say no

上面又有五毛喺度吠

唔明左膠點解要反對
明明德政黎

當你要起地道先入到去 已經代表係有用啦
哦

半夜三更都做緊野，侵侵好勤力

第一次過唔到 第二次都執著要做

侵講左句冇得駁：「如果我係為選舉 我已經為道牆做左足夠既野 我可以停止咩都唔再做 但我冇 因為美國需要e道牆」

愛國啊 明唔明？美國係一個國家 有國界架 要道牆有咩問題？
民主狗都痴撚線

你搞清楚民主黨係甚至提過撥更多錢黎做邊境安全個D
就係唔支持起牆
係阿侵大總統死都要用實體牆黎做佢政績
呢幅野究竟真係有用定單純係意識形態象徵
睇你點睇喇真係

你又啱喎

mid term 前gop 控制晒arizona, texas 同 new mexico 州長，如果咁多II 投票都唔做野，gop 都幾無能

共和黨無能關侵大總統咩事

你e個哦字同認左自己智障 係on9仔根本冇分別
比多個例子你 知你蠢
：強姦係犯法
：立左法就可以杜絕強姦？不如開放強姦啦
：杜絕唔到就唔係犯法？你痴撚線？
：哦

智障

Texas id law已經係美國最嚴格的其中一個州份，你做下research先 up啦

想點？俾個總統你做？

用下個鳩腦諗下邊境嘅美國人有咩動機投支持open border ?香港咩人會投票拆撚咗羅湖口岸？冇邏輯好難同你溝通 你個世界咁美好諗到個個特登開腿俾人屌

你以為美國民主黨真係似德國咁支持中門大開？

又一條非黑即白既ON9仔
唔支持起牆＝支持問放邊境
你個世界係咪二進制得0同1架

啲人真係以為毒犯幾萬億身家，會無錢買小型飛機同快艇

之前德州俾人發現200%選民登記

當你要用飛機同快艇（當然我唔知點解陸路會用快艇）就代表成功啦

Senate 係共和黨手上

其實依家絕大部份毒品smuggling 都係空海路

bush 同obama 已經就大部份邊境起咗fence, 根本無用

共和黨自已都未講掂數

Trump quote Fox 2星期先有數字，不過你實會話侵同Fox鳩嗡㗎啦

近得支那雜種多，學撚到野啦
不過佢學唔撚到支那只係識搞鳩自己人個樣野。辣殺

未講掂數無問題
起完先定講掂數先

家陣邊境有有部分邊界有牆
然後下面俾人掘左一堆地道既係
咁你話再起多D牆有冇實際作用喇
唔係冇人提過話俾錢係揾人去睇住個D架喎
但你咁堅持要一幅實際上可能根本解決唔到問題既實體牆
一個基本上證明左解決唔到"邊境安全"問題既方法
究竟作用何在呢？創造GDP？

咁姐係起定唔起？

噉起堆個牆又有咩影響？

咁實體牆一定有佢作用
97前香港邊境有晒鐵絲網 咪一樣成日聽到有II
因為有好多途徑入到香港
但咁係咪代表無用無存在意義呢？唔係 至少可以增加障礙

本來行都行到入美國運毒 起完牆之後
左膠：「啲人真係以為毒犯幾萬億身家會無錢買小型飛機同快艇 都唔知起黎做咩」
咁既神邏輯 真係唔識比反應

由攞唔到錢起變做
有權攞錢起
但佢個權睇怕要先國國會再過法院分分鐘再過埋最高法院先攞到錢

起埋護城河

係政府土地上可以起fence同barrier的地方已經起左，而家無fence同barrier的邊境基本上得番texas沿河的地方，美墨之間根本就唔係open border。

collins, murkowski, rand paul, rubio, Romney 表示反對，當然唔排除佢地會跪低，大家可以買定花生

噉點解要為咗個無用嘅牆要動用政府停擺嚟阻止？

明修井道暗度陳倉-，緊急狀態用黎出兵對付支那，成班on9

有 德國元首希特拉會找數

因為選佢班選民要佢找數囉
但你話班選民係咪真係在意解決問題定單純希望有幅牆
睇你點睇囉

trump trump 找數架執念好瘋狂

你搞清楚好喎，係Trump自己唔肯sign legislation搞到shutdown，Dem同Gop一早reach咗agreement架喎

乜道牆剩係阻有錢毒犯？有錢仲要做非法移民？

噉點解要阻止作起？
選民就係要嚟愚弄
點解唔畀佢愚弄？

五毛左膠好鐘意話牆冇用
咁我想問一個問題 中國條網絡牆到底有冇用
上面有班on9會同你講「冇用架 大陸人識翻牆」

哦 咁facebook中國用戶有13億未？

個策略就係放多啲”dreamer “入嚟，做濕鳩工加民主黨主打政策養佢地，唔死又冇乜作圍咁吊住命世世代代投民主黨 唔係你以為放入嚟做乜撚？

個數字有無evidence back up？

侵大總統處境就真係有D似佢喇
佢地一樣只可以由一個勝利走向另一個勝利
起唔到牆？咪啫係失敗囉

而家咪俾咗1.X billion你囉，係Trump insist on 5.7 billion姐

毒犯有軍隊打贏美軍呀

噉佢有冇批佢起牆？
依家邊個做總統？

拎災民嘅錢嚟起幅無用嘅牆，又真係好有道義。

再講幾百億可以起基建/買f22/新航母

check and balance 依啲野已經唔再講

本身已經有地道

總統就大哂咩
你估習總咁一句個個都尾油尾油咩

shutdown係因為trump唔肯簽budget

原來人地要5.7billion，你畀1.7billion就叫reach咗deal？

咁你問下班GOP人點解覺得咁樣都收貨啦

係班民主黨傻閪為反而反 班本身非法移民入咗嚟嘅都支持啦，咁以後咪冇人同佢爭

講咁多 到時起撚完睇下數據有咩改變咪知有冇用，民主黨再加上面嗰幾個係咁話冇撚用嘅點解唔等佢起完睇數據屌鳩Trump?

民主黨明知trump 依步係on9踩屎嘅會阻止Trump 踩？放長雙眼睇囉

無用嘅牆係當初選民要嘅
選民要無用嘅嘢，你有咩權say no？

俾佢搞到民主黨第日真係用黎借D意搞Green New Deal
到時美國由向世界宣揚民主自由變世界革命發源地
諗起都興奮

噉就要睇法律點寫啦
話晒人地文明國家

其實唔洗講咁多野係度爭論牆有冇用
你打開屋企道門一日就知道有冇用架喇
香港治安好啊 反正個鎖一踢就散 要道門黎做咩丫 拆左佢吧啦

btw 你鐘唔鐘意都好 侵係完成左佢既選擇承諾
佢係真找數 真君子 左膠用埋d歪理去駁 你係真小人
完

大拿拿俾幾十億美金出黎睇你都有撚病

噉選民要嘅無用嘅牆起唔到
佢代表啲選民就梗係唔接受㗎啦
唔係啲選民選佢做乜？

咁選民都有份投House同Senate既

民方黨一方面唔想咁順攤俾Trump做到競選承諾 助選2020
另一方面唔想得失自己現有/未來票源

原本trump已經同意左1.6bn，係到最後畀fox 批評兩句就反口話要5.7bn

good walls make good neighbours

有份投trump
當然民主黨有啲人有份投幾次添

Shutdown對於兩黨黎講都係unexpected，講到Dem為咗阻止起牆特登initiate shutdown咁

mid term 選舉又唔係選民投出嚟？
founding fathers 規定所有同錢有關嘅法案都要commons 批係有原因。

利申：自己依方面立場同Reagan相似，起牆無用，加強人手係border control最實制

選民要嘛
你理得人啫

起完打仗個陣 唔洗休

而且美國法律畀總統有叫緊急狀態都有原因

佢其實當年輸幾百萬票，上年共和黨輸成一千萬票，trump個popular support的base其實唔係好大。

年年中期都轉㗎啦

Unexpected ？
唔戴套屌閪冇預有身孕？

agree

好多人得, 有用VS無用, 黑VS白, 無程度之分架 (或者係某一D Topic 上忘記程度)

有路障, 少一D人
有高欄, 再少一D人
有牆, 再少一D人
有河, 再少一D人
有巡邏, 再少一D人
有站崗, 再少一D人
有地道聲音探測, 再少一D人

係有原因
但以往用開咩情況今次咩情況
佢家陣算係鑽左一個漏洞就係緊急狀態冇明確定義

五毛狗死全家啦

喂
家陣係侵大總統同佢D FANS講到一定要起牆先有用咋喎

漏洞？人地用就漏洞
冇定義就冇定義，漏洞係opinion

所以咪批咗錢你搞，成班人講到dem一個仙都唔俾咁

II每年洗50billion 以上又冇撚嘢 都話你邏輯好

我都係個句
俾佢搞得成
你第日俾民主黨援引呢個先例玩其他就唔好後悔喇

又一歪理
而家侵既方案係起牆同加強人手雙管齊下 兩者到底有咩衝突？
你屋企有保安 冇門 得唔得？ 定有門 就唔洗請請保安？
以你既邏輯 你估做賊冇百合匙？唔識破解密碼？唔識踢門？唔識等你開門既時候衝入去？咁你做咩多止一舉整道門放係屋企佔用果半呎空間？點解唔打開門？反正都有保安喎你樓下 個保安識定時逐層睇架喎 拆左佢吧啦

你邏輯咁簡單梗好架
兩個凡是

噉選嗰陣都噉諗㗎啦
依啲係政見問題
你覺得無用你應該年幾前就出盡力同選民講無用
感化人地唔好投
而唔係人地投完先出嚟阻止人地兌現承諾
依個漏洞唔係用，選舉承諾冇定義都唔代表可以噉

而家deal出黎份deal冇起牆同加強人手雙管齊下咩？

又想話中南部啲人失敗？

夠膽咪嚟囉
依個世界嘅制度就係要噉先會變

有用定義個個唔用

無就一定唔得
全民+外星科技守邊境又太貴唔得...
咁咪中間落墨

民主黨就大部分欄就OK
TRUMP就要全部牆先OK

唔難理解佢地之問的分歧

由頭到尾都唔係「起唔起牆」既問題，係唔同方法到底應該佔幾多比重既問題

邊撚個同你講家陣美墨之間係冇實體邊界咁既野啊大佬
係咪以為佢係美加邊界個種情況啊

瘋狂找數

咁所以個起牆邏輯係冇問題架喎
上面有班人講到起牆係「冇用」喎
即係你都承認民主黨deal出黎份方案都認同要起牆啦下嘛？

而侵認為唔錢夠 係佢既決定黎架喎
你可以唔認同佢用e個方法r錢 但你點可以講到屋企冇門係正常啊？

人地dnc fans 話正常就係正常

唔係？ 你loop上去幾頁睇下囉
上面講緊道牆「冇用」喎ching 你係咪平衡時空啊

呢個係佢既決定，against congress既決定咪自己承擔返嗰risks囉

牆乜鳩啫
圍櫚咋

香港班獻世派
第一次否決左起音樂噴泉 再接再勵直到過到為止

講到好似起牆0成本咁

用senate 平衡左 house
咁congress無一致性反對, 點against congress

佢冇唔承擔喎 佢由頭到尾都承擔緊喎
選民唔like 兩年後佢就out啦
但班左膠用埋d歪理講到屋企冇門係正常
上面點講話？「毒犯識用飛機快艇啊」
喂 e分鐘係你地邏輯思維有問題啊嘛 明唔明啊

你落咗好大既假設係成個gop支持呢個決定

問題係而家美墨邊界唔係你地口中既「冇門」

基本上你人生放一個屁 對地球都係成本黎既
咁你知唔知美國每年要快幾多錢養非法移民啊？
左膠：「果d係勞動力黎架」
哦 我真係哦喇 你咁高智慧

唔洗講LA,
個前設係毒犯打得贏美軍, 又不計成本運毒
咁起乜都無用

哦 你屋企道門可以左右繞過入屋既？ 明白 冇野講 你最叻

無錯, trump 係度綁架 GOP

你屋企成座山頭咁大，起一邊牆定係拎筆錢請多幾個人巡邏有用啲？

你地要諗下當年冇咩邊個支持侵選
到而家超過9成共和黨支持侵
如果都諗唔通 覺得係「綁架」
民主黨e世都唔洗嬴 有得嬴都係禍國

都唔係墨西哥畀錢, 找條毛
對美國納稅人黎講, 依家唔係"Mexico"畀, 而係"Me"畀

起牆個問題係唔cost efficient
你以為GOP真係傻o架咩, 24個月以黎控制晒參眾兩院,一仙都無批畀佢起
到眾院就換旗先黎由佢自己搞
好明顯唔係國家安全理由, 而係政治理由
以為真係為左國家安全嘅人, 會唔會天真過天真嬌

連佢自己都自爆:
"I could do the wall over a longer period of time. I didn't need to do this [national emergency]. But I would rather do it much faster."

而佢2014係咁講:

Repubs must not allow Pres Obama to subvert the Constitution of the US for his own benefit & because he is unable to negotiate w/ Congress.

都係果句 牆同巡邏係可以同時做 根本冇衝突
同埋 巡邏咁大既邊境既成本係好撚貴 唔好發夢以為唔洗錢
牆係可以lower the cost e個係人類歷史五千年以來既常識黎
正常少少 唔該

睇番之前McConnell同Ted Cruz屌鳩奧巴馬繞過國會個陣仲精彩
我都想睇佢地兩件今次又講口手廿

人類歷史五千年以來既常識？
你真係讀下歷史先啦好冇

政治就係無恥

選民利用政客幫佢地做污穢野, 再一腳踢開佢地, 選下一班政客, 先係識玩既選民

當屋企成座山頭咁大先更加要靠以類靜態防禦，你搵得幾多人巡？
個情況同萬里長城一樣
睇好似無撚用咁，但實際上效率幾高

真frank underwood

放心一定無支治咁慘

其實起唔起牆都係小事。
重點係任何行政當局嘗試繞過立法機關制衡先係大事。

下屇總統拆圍牆

由哈德良長城、萬里長城
到今日匈牙利圍欄、以色列圍牆都證明係有效

匈牙利圍欄真係將非法入境者減左9成

用左災民既錢

只可以話牆,
個成本越黎越低, 對非軍事單位個作用keep 到
對配備重武裝軍隊無用

萬里長城係防禦上根本係冇撚用啊大佬
你提下破牆寇邊明朝記載左幾多次啦大佬
佢實際上有用係造一條有形邊間設關關卡控制
但現代邊界駛鬼用到呢D咩

你真心冇腦 所以唔識同你既程度講野
人類歷史上 非洲西方中國 保護自己既第一個方法 都係起道牆
由特洛依 耶路撒冷王國 中國 比比皆是 e個人類常識
但你d左膠理論 就真係傻仔先識

btw 搵日香港冇羅湖邊境你就唔會講咁多廢話

你都識講圍欄
前兩者你確定真係有效先算啦
以色列都仲可以做例子既
但以色列個前題以軍長期MON住加埋好似地下圍牆都起埋
你係咪做到呢個地步先

我上面幫你地兩個(殘酷天使 & 伊勢新九郎盛時)解左牆有冇用

智識同運算力唔夠就唔好開古今歷史咁長的topic, 你地應付唔到, 俾唔到合理的comment

唔講以為你知識夠
萬里長城有用係邊你都未知

萬里長城 係越黎越無用, 因為佢地係對軍事單位

根據你講法，咁秦國唔應該起牆，應該10步一人守住邊境，一直養班士兵養到大明，就唔會有人入侵到

就算真係冇人入侵到
起牆就可以一公里(鳩噏數字)一個人守，唔起就要十步一人
起牆係一次性支出，超大警力保護係長期性支出，時間一長，就知邊個抵啦

再堅固如特洛依 都有木馬屠城 道高一呎 魔高一丈
但一道牆 係歷史上任何一場攻城戰上
都有效地增加左你既攻城成本 以少數抵禦多數
耶路撒冷王國有冇聽過？一班雜牌兵都可以迫使伊斯蘭大軍言和
「萬里長城係防禦上根本係冇撚用啊大佬」？
傻西 冇用？你就真係冇撚用喇
蒙古大軍都係騎馬「繞過」萬里長城先攻到入中國建立元朝 你以為係攻入去？ 傻西

反對起牆果啲係咪認為依家每日百五個單程證反正都停唔到不如拆埋關？

咁點解你唔睇下歷史上萬里長城擋左幾多次北方遊牧民族？
長城存在價值係你就算繞過左長城，結果就要面對住中原皇朝召集到黎既軍隊，加上補給一斷就要退出關外
尤其你講明朝，宣府大同太原三鎮既防禦真係強到後金都入侵唔到

而且而家唔係講緊起萬里長城咁可以比"戰車"行既級數，應該係以色列果隻咁

又返去講牆有冇用, 一係有用, 一係無用

super打和好無

點解你覺得起牆就唔駛守或者可以用少D人
秦朝河套有幾多兵
明朝九邊你又知唔知入面有幾多兵
柏林圍牆個D一樣有崗哨
一個人守一公里你都低鳩能你望都望唔到咁撚遠啦
實際上你起牆一樣要擺人守而且唔少得去邊
定係你家陣原來係冷兵器年代要倚牆而守

呀清呀，你不如講下，長城係邊個朝代發揮過作用

宣大防禦擋唔住
皇太極幾次入塞係邊到入你駛唔駛查查先

你認為冇牆反而可以少啲人守

應該係
以佢地邏輯 反正高鐵都係一地兩檢 不如直接唔洗檢
ii要過偷渡 可以又越過高山又越過谷 不如取消埋過關
仲唔洗請咁多海關添 正 省到錢
反對果班用e個邏輯諗野架 都唔知同佢地講咩好
ii引身既社會問題啊、毒品問題啊 佢地唔會理
「總之起牆就貴啦」 佢地只會咁答你

牆越長對越強的軍隊越無用, 因為佢地有能力搵漏洞

牆係有重武器時代的軍隊更無用, 土耳其, 用炮打爆君士坦丁堡傳說的兩層城牆

不過, 牆對非軍隊, e.g. 平民就好有用,

邊句有講過你睇指出黎
家陣就係講緊你起牆同時要擺既人唔少得去邊
起場慳錢根本唔存在
做咩要起牆
你用鐵絲網加崗哨起到既效果根本一樣
做咩要駛多餘錢

長城無用，弱既朝代一樣俾人打，強既朝代就打鳩人
基本上，起完之後係長時間都係無作為
睇死一換屆，9成都拆返晒
晒錢，晒資源

POST 已被牆有用定無用騎劫

唔同你地討論牆有冇用啦, on99

你有冇睇到個上面講咩
起一邊牆定係拎筆錢請多幾個人巡邏有用啲？

牆重點係可以令班非法入侵者入侵難度高左
而家果隻圍欄唔係無例子班非法入侵者就咁過

依家係對付班偷渡客啫，佢地咪最多有把牛肉刀，仲廢過古代啲盔甲武士添，咁起牆咪有用囉

你咪睇下依家有牆D邊界係咪難度好撚高囉
講到口臭喇
增加你都要睇性價比啦

覺得起牆可以阻止毒品進入的可以睇下：

鐵絲網易鋸爛難，三五分鐘就鋸爛入咗嚟，咁就要每兩個相隔唔可以太遠
牆起碼唔可能一兩個鐘就撞得穿，守衞可以企疏啲，每個鐘由呢個哨站行去第二個哨站巡一巡就守到

難度緊係好撚高喇
高到有一半都係邊界偷入去

一個係民主政權有良好形象，一個係獨裁國家

你會講到口臭係因為你d論點真係笑死人
「你咪睇下依家有牆D邊界係咪難度好撚高囉」 用你對眼睇？
而家侵咪話國土安全部同佢講起牆係有用囉
anyway你都可以argue你對眼睇到係冇用 冇意義
但侵e個決定 佢已經解左比你聽 係base on國土安全部. that's it
「增加你都要睇性價比」e句就仲搞笑
性價比就係話比你聽 美國多年黎果套係唔work 而家要大規模起牆
你明唔明？唔明 咪所以口臭 因為你個邏輯係度自己同自己打緊交啊嘛

睇下依家人點過有牆既先啦都叫你
而且你真係要安全有一招仲絕
學三八線個D咁劃條界布地雷區你過到當你贏
仲平
講到尾
你地話起牆有用極都根本唔係必需甚至大把方法有用過佢
你地慢慢堅持一定要牆先得我就唔阻你喇

柏林圍牆修建之前，約有350萬東德居民逃離蘇聯佔領區以及之後的東德和東柏林地區，其中1949年到1961年間約260萬人。除此之外還有大量波蘭人和捷克斯洛伐克人也把柏林視為通往西方的通道。他們中的許多人通過西柏林前往西德和其他西歐國家[1]。柏林圍牆修建後在1961至1989年間這類逃亡被大幅限制下來，約有5000人在此期間嘗試翻越柏林圍牆。1960年起《開槍射擊令》生效，東德邊防軍允許對非法越境者開槍射擊，此舉於1982年甚至通過立法被合法化。據截止2009年的統計，被槍殺人數約在136至245人之間，確切死亡人數目則不得而知。

柏林圍牆咁矮，班東德人都過唔到去，真係冇撚用

really？
三八線駐軍量你估平？

但我都知有方法有用d
等民主黨做總統行green plan
拆左邊境未無問題

等睇cctvb唱衰

民主黨班友又話fake

與其係度9up, 你班友睇下德州眾議員Will Hurd點講好過啦
佢代表嗰個分區cover差唔多一半美墨邊界

We don’t need a 4th Century solution for a 21st Century issue. We can secure our border by utilizing cutting edge technology to create an effective and efficient Smart Wall.

3 Jul 2018

"Border Patrol’s response time in some areas is measured in hours to days. If your response time is measured in hours to days, then a wall is actually not a physical barrier. But where there’s cities, where there’s urban-to-urban contact, some kind of physical barrier makes sense, because it helps Border Patrol increase their response time because of the amount of time it takes to go over, go under, things like that."

"...In some areas where there has been a proposal for a wall, in my district alone there’s the potential of ceding 1.1 million acres of land to Mexico. There’s a thing in Texas we care about called private property rights. I think in just Texas alone, it would impact almost 1,000 property holders."

"We do not have operational control of our border. Operational control meaning we know everything that’s going one way or the other. The only way you do that is by looking at all 2,000 miles of border at the same time. The only way you can look at all 2,000 miles of border at the same time is by using technology. The technology exists where you can deploy, whether it’s radar or LiDAR — LiDAR is radar, but with light instead of sound — cameras, infrared. You need a mile-by-mile assessment because each mile is different from the next.

The border is not this homogenous thing. Two thousand miles is a lot. Most people can’t wrap their heads around how big that is. These are vast spaces."

"...In some places, a physical barrier is a helpful tool. But you can’t use the same tool over every single mile. Let’s be efficient. What I always say is building a wall from sea to shining sea is the most expensive and least effective way to do border security. The average is $24.5 million a mile."

18 Jan 2019

德意志民主共和國在60年代後期決定強化其邊界防禦設施來建立一個更難穿過的「現代化邊界」。倒鈎鐵絲網由更難攀爬的鋼板網（英語：expanded metal）取代；定向反單兵地雷和反戰車壕溝能夠阻止任何人和車輛通過；絆腳線和電子訊號燈讓警衛能夠覺察到任何試圖逃跑的人；全天候的路邊巡邏讓士兵能迅速到達邊界的任何一個地方；原先木製的防衛塔也換成了預製板結構的水泥瞭望塔和觀察堡[32]。

邊界更新的施工工作開始於1967年9月份[33]，大約總共修建了1,300公里（808英里）的防護設施，大部分相比原先邊界的地理位置都後撤了較長一段距離[32]。更新工作一直安然地持續到了80年代[34]。新邊界有效減少了外逃成功人員的數量，從60年代中期的每年1,000人左右降到了10年後的每年只有大約120人[35]。

東德人真係冇撚用，只係將鐵絲網變成鋼板網，就可以減少90%人越界

柏林圍牆中間個道死亡地帶你GOOGLE完知道點解死亡喇可
記住查埋俾人辣得D人多數係咩區域俾人辣低先再講"過唔到去"啦
然後你㩒埋計數機要幾多人守美墨邊界囉駛幾$囉

我覺得唔可以咁講
地雷同絆腳線先係重點

起牆我覺得係個影響心理多於實際用途喎 打個極端假設 你原本可以直接行去你對面屋 宜家人地係你面前落閘 重要開live起閘 比着係你你會有咩感受？

咁講我重以為真係就咁成牆之後無科技野睇住

睇你影響邊個心理囉
你影響唔到墨仔D心理咁仲有冇用
D墨仔衝過去少得幾多
除非你話起到柏林圍牆咁軍事分界線咁款囉
但咁樣50億邊度夠

Here are the 28 active national emergencies. Trump won't be adding the opioid crisis to the list
By Ryan Struyk, CNN
Updated 12:27 PM EDT, Tue August 15, 2017

岩
所以我不嬲支持民主黨咁直接放班墨仔去加洲等佢地投票

我覺得對墨仔點都會有影響嘅 你估個個墨西哥友都好撚有錢又飛機又海咩 對低下層既人黎講 或多或少都會有 但對美國佬黎講算係一種踩住人黎提高自己地位既方法

實則效用我覺得又真係要長遠黎睇 樓上都有ching 舉咗柏林圍牆阻攔嘅例子 所以我會覺得成效未必好大 or 「回本」但一定有用嘅 至少侵侵又找多條數先

屌打漏 以現時偷渡技術黎講 成效未必有柏林圍牆咁大

有咁全面佢就唔洗自己搵晒兩邊人馬, 一齊撻條bill出黎, 仲咁重口氣話Trump條橋(起磚牆, 後來變鐵欄)係來自第四世紀啦

聽隻歌high下先

總之個班人全部都loser黎
一幅爛鬼牆都爬唔過去

侵侵

共和國控制兩院果陣唔搞
而家先黎搞

擺明做show

起完牆一樣可以有border patrol
border patrol 亦可以運用幅牆更有效率防範
唔明啲點解啲 leftist咁鍾意講用人好過用wall 呢啲retard point
冇人講過有wall就唔可以有人

你要去爭論wall 未必有效配合到border patrol 呢啲都唔到你講
人哋負責border patrol 幾個團隊依家都讚成起wall
你leftist有乜撚嘢point 啫

人哋落手落腳做BP嗰啲唔識嘢唔通AOC識嘢
連BILL GATES 都笑鳩佢喇

圍牆作為侵既主要政綱
經過選舉，佢贏左
咁依家係邊個唔尊重選舉結果？

所以成日係度諗佢地到底係純粹為反而反
定有其他陰謀論係入面

不過都唔排除真係有好多大愛左膠
以為愛就可以改變一切

經過香港大白象嘅洗禮
總係覺得個wall好撚平
快d起左佢啦

1. Blocking Iranian Government Property (Nov. 14, 1979)
2. Proliferation of Weapons of Mass Destruction (Nov. 14, 1994)
3. Prohibiting Transactions with Terrorists Who Threaten to Disrupt the Middle East Peace Process (Jan. 23, 1995)
4. Prohibiting Certain Transactions with Respect to the Development of Iranian Petroleum Resources (Mar. 15, 1995)
5. Blocking Assets and Prohibiting Transactions with Significant Narcotics Traffickers (Oct. 21, 1995)
6. Regulations of the Anchorage and Movement of Vessels with Respect to Cuba (Mar. 1, 1996)
7. Blocking Sudanese Government Property and Prohibiting Transactions with Sudan (Nov. 3, 1997)
8. Blocking Property of Persons Who Threaten International Stabilization Efforts in the Western Balkans (Jun. 26, 2001)
9. Continuation of Export Control Regulations (Aug. 17, 2001)
10. Declaration of National Emergency by Reason of Certain Terrorist Attacks (Sept. 14, 2001)
11. Blocking Property and Prohibiting Transactions with Persons who Commit, Threaten to Commit, or Support Terrorism (Sept. 23, 2001)
12. Blocking Property of Persons Undermining Democratic Processes or Institutions in Zimbabwe (Mar. 6, 2003)
13. Protecting the Development Fund for Iraq and Certain Other Property in Which Iraq has an Interest (May 22, 2003)
14. Blocking Property of Certain Persons and Prohibiting the Export of Certain Goods to Syria (May 11, 2004)
15. Blocking Property of Certain Persons Undermining Democratic Processes or Institutions in Belarus (Jun. 16, 2006)
16. Blocking Property of Certain Persons Contributing to the Conflict in the Democratic Republic of the Congo (Oct. 27, 2006)
17. Blocking Property of Persons Undermining the Sovereignty of Lebanon or Its Democratic Processes and Institutions (Aug. 1, 2007)
18. Continuing Certain Restrictions with Respect to North Korea and North Korean Nationals (Jun. 26, 2008)
19. Blocking Property of Certain Persons Contributing to the Conflict in Somalia (Apr. 12, 2010)
20. Blocking Property and Prohibiting Certain Transactions Related to Libya (Feb. 25, 2011)
21. Blocking Property of Transnational Criminal Organizations (Jul. 25, 2011)
22. Blocking Property of Persons Threatening the Peace, Security, or Stability of Yemen (May 16, 2012)
23. Blocking Property of Certain Persons Contributing to the Situation in Ukraine (Mar. 6, 2014)
24. Blocking Property of Certain Persons With Respect to South Sudan (Apr. 3, 2014)
25. Blocking Property of Certain Persons Contributing to the Conflict in the Central African Republic (May 12, 2014)
26. Blocking Property and Suspending Entry of Certain Persons Contributing to the Situation in Venezuela (Mar. 9, 2015)
27. Blocking the Property of Certain Persons Engaging in Significant Malicious Cyber-Enabled Activities (Apr. 1, 2015)
28. Blocking Property of Certain Persons Contributing to the Situation in Burundi (Nov. 23, 2015)

侵侵 心魅かれてく

之前唔係有數據出過，好多人唔係非法入境，而係過期居留

班友成日講地道做乜? 地道呢D高級野你估人人都用得架咩 大部份非法入境都係經地面架啦

border patrol好多都支持起牆, 係咪又收左當奴侵錢

你用非法移民同軍隊比已經夠哂ON9

根本起唔起得成就唔重要，侵仔只係想話俾全世界知，佢係有口齒既

左膠：我唔同意就唔民主

tvb 一定會報trump 係世界大壞蛋

講咁多，最後咪又係無用，換屆唔拆點拎道德高地？

張超雄都幾多支持者 唔怪得香港咁

因為班友覺得只要世上有強姦 就證明法律係冇用 所以強姦就應該合法化
佢地既邏輯係咁 好笑在佢地認為自己e個理論價值係好高 只係我地啲正常人蠢唔明

諗起班民主狗同女權就好笑

好強既trump
所有承諾都真係做,其他政客只係呃鳩你票過關算數,邊有人好似佢咁架,真係做

充分展現左民主嘅最壞處

吓
而家個個話入你屋企就入你屋企
唔撚緊急啊?

美國華盛頓郵報指出，美國的「國家緊急狀態」其實相當普遍，前任的總統奧巴馬就動用過13次，再之前的喬治布殊亦用過12次。其中最為人熟悉是2001年911恐怖襲擊事件後，頒布的緊急狀態。法令會隨着危機結束而終止，但亦有一些到現在仍然生效，例如禁止民眾參與重大的惡意網絡活動。

洗撚解釋咁多比啲弱智聽咩 佢地抽水就叻 現實咪又係碌撚咁

民主黨係咁話fakenationalemergency

主要擋人，多過擋毒
俾人每日150溝淡既香港人應該好明白丫

睇返真係好『希去』，希嬸咁都會輸得，証明民主黨內部好分裂

道牆無用都講得出

咁你屋企唔使落鐵閘同門啦
反正要偷入你屋企總會有方法

幾時拆咗屋企道門?
反正啲人要入一定有方法入到

話人起圍牆無用果d諗下香港d基建先啦咩幾千萬音樂噴泉 十鳩幾億天橋 萬撚億人工島

剩係圍牆緊係阻唔哂 但起碼增加了難民非法入境的困難 之後再睇下有咩漏洞慢慢補足 好難剩係用一個方法就完全解決複雜問題

就好似搞中興 都有人話剩係搞中興唔夠 宜家咪搞埋華痿

賊要入黎搶野 可以用百合匙、撞門、襯你開門時衝入去、轉鑽
道門咁冇用 不如你拆左屋企道大門 認證左你d左膠理論先
大門都好貴架喎 又曬位 反正樓下都有保安 果半呎拎黎放鞋好過

委內瑞拉就嚟開刀喎 仲唔緊急？

說好的

侵仔呢招高
如果官司打輸起唔到->有晒藉口係對黨阻住晒，仲可以用愛國情懷屌9對黨

如果成功有得起—>實現承諾，民望大增

佢不嬲賤招高

trump, my hero

佢做會好做好多

將來若果支那5G又出緊急狀態就好睇

真係俾左 好撚勁

幾時畀左?

抄左個毒犯家

點解金正恩用行政命令就係獨裁
侵用就係民主

最重要係連登選區支持佢

真正做實事

首先, 嗰14B唔o係檢察官手, 佢地係seeking to seize, 未知係咪有14B咁多/咁少(目標款項同之前Alfredo Beltrán-Leyva嗰10B相似)

另外, 上年福布斯有篇文有探討過呢個問題, El Chapo啲資產大部分好可能係墨西哥

而且充公款項係歸DOJ所有, 要另外立法, 先移到去其他用途

其實之前有類似case, 上年起終生監禁嘅另一名墨西哥毒梟Alfredo Beltrán-Leyva, 美國檢察官目標係充公10B資產, 但最後只係充公到529M

如果侵侵兢選講過要屠殺全球中國人就好啦
如果中國人可以絕種 我都唔介意死埋一份

香港好似都要起一道牆

支持白人

點解侵侵通過財政預算就係民主

金正恩通過就獨裁

唔該諗5分鐘先好睇答案

侵仔起圍牆保護自己國民，有乜問題？呢啲先叫領袖，唔通好似680、777嗰啲日日放150隻蝗蟲入來香港殘害港人咩！